+++
tags = ["davinci", "resolve", "color", "grade"]
description = "Object highlighting using vignette"
title = "Vignette"
+++

-   Хорошо работают при неоднородном фоне. На однородном они слишком очевидны
-   Делают видео более объёмным, отделяют передний и средний планы от заднего

#### Способ создания 1

-   **OpenFX → ResolveFX Stylize → Vignette**

#### Способ создания 2
-   Обычно виньетки применяются на уровне Timeline
-   Добавить новую ноду (**ALT+S**), добавить к ней круговую маску
-   Добавить **outside node** (**ALT+O**), с помощью колец **Color Wheels** опустить **Gain** и **Saturation**, в разделе Key снизить **Key Output → Gain** до 0.8-0.9, чтобы смешать с оригинальной картинкой
![](vignette01.jpg)
Способ 2 лучше чем 1, т.к при способе 1 по углам создаются чёрные области с растушёвкой, в то время как при способе 2 происходит "multiply" видеопотока на себя с коррекцией = такой способ даёт менее "грязный" результат.

#### Способ создания 3
-   Создать ноду Vignette;
-   Создать круговую маску на субъекте, с высокой мягкостью (**Soft = 25**);
-   Зайти в **Curves**, основную кривую опустить примерно по центру вниз;
-   Добавить **outside node** (**ALT+O**),
-   В этой ноде зайти в **Curves**, основную кривую немного поднять (либо создать обратную S-кривую, поднять лишь тени), чтобы высветлить субъекта.